網友目擊美國國會衝擊有人穿著《Punisher》衣服 聲明要求Marvel廢除角色

自美國大選結果出爐，川普支持者便在今年01月初陸續聚集在華盛頓特區示威抗議，要求推翻選舉結果，但是整場活動最終演變成騷動，甚至有部分支持者攻入美國國會大廈進行破壞。然而又是因為甚麼原因，讓強·柏恩瑟（Jon Bernthal）飾演主角的《制裁者》（The Punisher），因這場暴力事件遭許多美國民眾抵制呢？

在《制裁者》中，強·柏恩瑟飾演的制裁者雖然是沒有超能力的平凡人，但是清掃犯罪分子卻乾淨俐落毫不手軟，一句「只要你有罪，你就該死。（If you're guilty, you're dead.）」廣受大票粉絲喜愛。然而制裁者身上亮眼的骷髏頭標誌，就連在不少示威場合或是遊行中都能看得到，例如說近日在美國國會的抗議中，就有民眾胸口有明顯的白色骷髏 ，不瞭解制裁者骷髏標誌的意義下，美國民眾將暴力與之連結，要求漫威撤除制裁者的角色。

除了粉絲對於標誌被誤用與錯誤理解表示譴責外，更說明這根本是失控的「取消文化（Cancel Culture）」，在沒有真正理解標誌背後的意義下無止盡的謾罵與不理性所致，而強·柏恩瑟也在Twitter轉發一位身為藝術家的制裁者粉絲所發的文：「如果理解標誌背後的象徵，他們不會穿上帶有骷髏標誌的衣服。」強·柏恩瑟也認為那些人是被誤導且迷失的。自從美國國會大廈發生暴動後，骷髏標誌頻頻受到爭議，而自從去年11月以來，漫威便沒有再更新《制裁者》 漫畫，在抵制聲浪下，漫威是否會悄悄撤銷制裁者目前不得而知，但更重要的是該表明制裁者所代表的精神與意義。

弱智

好撚煩，乜撚都刪哂佢啦屌

痴線

咁細，你唔好話廢除警察？

Marvel啲角色有幾多著幾多 全部廢哂佢

早知著多啲啦
著撚埋全部迪士尼角色
咁班左癌應該好快去拆迪士尼樂園

如果有人著件tee有米奇老鼠

咁係咪delete埋米奇？

仲以為係件Tee logo,原來只係雞眼咁大隻

早知買多幾件習總tee

有人著印地安服飾，要求將所有印地安人趕返去reservation

根本呢班左癌先係度分化緊社會

咁有人 cosplay 污 Joe Joe 呢？

下個著蜘蛛俠咪要刪埋蜘蛛俠?
帶佢老母個樣頭套咪要拉埋佢老母?

咁一定要著番件衫有臭閪麗同痴呆登

左膠真係大毒瘤

廢除dc

g chi

著維尼

attaboy

如果我著習大大衫點